點解想死會俾人當係有病？

人愈大 睇清楚現實
覺得做人好辛苦
唔想苟延殘喘
咁都算有病？

點解要堅持生存先係“正常”人？
點解選擇自殺既人係諗唔開？

點解唔係佢諗得好清楚
覺得生存比死更痛苦先做決定？

明明唔係我地選擇要唔要出世
點解選擇離開好似係一件錯事咁？

咁咪去死囉
唔洗問我地

因為佢地仲生存緊
你話要死即係話佢地唔正常

１６歲就看破紅塵，是否悲哀。。。。。

一切已經看得很開，很淡

在這荒謬的世界，是否悲哀。。。

存在即合理

我都一直好想知

你又有d 道理，唔應該當自己有病

特別係聽到人講 好多人想生存都冇機會....依家唔係我唔死佢就可以生存 有病嗰種痛苦真係唔係人人都可以handle到

冇架 係在生個d人9up咋 支持要死既去死

呢個世界太多唔公平
唔係一句勇敢面對 諗正面啲就解決到
好多因素一早就已經限制左你既人生

因為社會會咁樣少咗粒齒輪
你死咗商家佬賺邊個錢？
仲有包租公包租婆呢？

駛乜理人點睇 想死咪死 但最好選啲方法唔好攪到人

同感

同意

唔係話睇開啲就解決到
反而覺得睇得太開先想解脫一切

因為呢個世界根本就有病

或者佢哋係唔想失去你呢?
身邊嘅朋友 家人可能唔係真係覺得你問題而係想幫你但又唔知點表達?

至少我咁諗會開心少少?

完全同意
唔係話好想宜家去死 但下一秒死咗 我都無咩所謂 嘅感覺 覺得死亡係一種解脫

我都好想離開呢度，如果冇屋企人的話，唔想佢哋傷心

無錯 我覺得想死而未死既人大部分都係因為家人

巴打 撐住！

因為屋企人已經經歷過一次

因為2003年張國榮自殺全部傳媒都話係因為抑鬱症
自此之後所有想自殺既人都被講成有精緒病

因為個社會有病

唔關事啦
唔止香港
世界大部份地方都係咁

財閥同政府唔想冇左件工具，你條命唔屬於你，係屬於權貴

唔算有病 但算消極嘅一種？
話自殺係諗唔開係因為人對呢個世界冇晒希望先會諗自殺
你可以話咁唔俾我因爲好奇而自殺？ 得 但你要知道因爲呢個世界上無人知道死後嘅世界到底係點 如果你嘅好奇心大到為咗一個咩都唔知嘅感覺而可以放棄晒你在世嘅所有嘢包括希望 你咁你個人其實本身都唔會開心得去邊

當然決定權始終係你手上 但我想講嘅係一切在於心態 因為大家都相信之後一定會活得更好 所以先選擇繼續生存
總總嘅感覺亦只有在世先感受到 但死後係點無人知。

開心啲啦 好好咁望望身邊 其實只要你想 你都可以

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

返工幾十年班人先係黐線

我返咗幾年已經想死

不知說甚麼好
巴打，加油
既然來到世界，就玩到佢叫你離開先走
不要自己放棄

因為唔符合political correct

人總係將自己既價值觀強加於人

啲人成日會話人地斷手斷腳/絕症/窮到無錢食飯都未話要死 點解你話要死
我都好想知點解佢哋咁勁

永遠攞啲差既比較就代表自己好好？

無家人無朋友無事業無錢
我都好想解脫
點解偏偏要俾我活喺呢個世上

無家人反而少左負擔

解脫唔係一件易事

有時會覺得生存好痛苦
無時無刻都要同人競爭
無出世反而係一件好事

係

父親同情地補充說：“你本應說這話，但現在通不過了，”接著又大聲地說：“現在你知道了，除你之外，還存在點什么，以前你只知道你自己，你原本是一個天真的小孩，但你原本又是一個魔鬼似的人物！我現在就判決你們的死刑，判決你從此消失。”喬治感到自己是從房間里被攆出來的，父親在他自己背后往床上重重地一擊，這一擊的聲音在他耳朵里回響。
在樓梯上，他下台階時，猶如在一塊傾斜的平板上赶路一樣，一下碰到了他的女佣，她正要去收拾房子。“我的天啊！”她用圍裙捂著臉，但他已經逃走了。他從大門外一跳，越過車道直奔大河，作為一個优秀的体操運動員，他一躍而上，如同一個乞丐一樣牢牢地抓住了橋上的欄杆。他本來就是优秀体操運動員，這在他年青時代就曾經是他父母的驕傲。他吊在欄杆上，手變得越來越軟弱無力，但他仍然堅持著，在大橋的欄杆柱子之間，他看到一輛汽車輕松地駛過，汽車的喧囂聲可能要淹沒他落水的悲壯之舉。他輕聲地叫道：“我的親愛的爸爸媽媽，我可是一直愛著你們的啊！”然后落入水中。
在這一瞬間，來往的交通從未中斷。

佢哋未必會咁諗 可能係覺得你自己問題
唔好因為人地而傷害自己

作為一個連登仔
佢越叫你做
你就越唔好做
激死佢地

咁去得安樂，冇欠佢地

可以 但唔好阻到人
跳樓燒炭哩啲影響到人
跳落海無人怪你

人地要點死都關你事 似你有病多啲

我想班藍屍廢老同高官中共快啲死

咁無論你幾開心都永遠會有人比你好既姐

你死左咪少一個人交稅比政府
你父母仔女老婆冇人養,要拎綜援咪即係要政府哂錢養

咪再用啦…
其實呢句嘢係翻譯錯誤㗎
你唔覺得好唔合理㗎咩

咁你快啲去死啦自殺閪😂
幾時去死呀你
跳樓燒炭係咪會影響到人呀
已經唔反對你死 仲要咁撚煩影響到人
你哩啲精神病撚留多日都係個計時炸彈...

一早已經限制左你既人生係點
你做左80分 可能人地本身已經90分

你可以出返去啦無腦臭閪

幾歲呀 係唔公平嫁啦
無咪 爭取/搵返黎囉
出咩世限制姐
姓別都改得啦 國籍又改得
咁多借口
想死定生存邊洗解釋？
我又洗唔洗開個po講我好想生存？

你覺得你可以爭取到邊個位 會比本身比你好既人好？
呢個世界從來都係20%既人掌握著80%既財富
你覺得你既努力 係咪會逆轉到呢個情況？

有啲人天生有絕症，咁佢哋又點樣可以爭取到？

俾d 掙扎啦

你先屌完人 唔好搵個差同你比較
自己就搵有錢人同你比
講到尾咪你自己問題 唔甘心咁
到你做唔到 又叫春求死
咁你求錢定求死呀？
爛泥扶唔上柄
d人有絕症 都係求生啦

你點解覺得絕症一定係求生
我無話唔可以比較喎 你要爭取呀嘛 咁唔係攞上面比較？

我其實一直都無講過“我要自殺”
我只係想討論下呢個問題
你地就淨係識攻擊我叫我去死
話我有精神病 話我係爛泥
我覺得你哋似有病多啲
理實生活有幾慘先逼到你哋要上網周圍屌人

定你哋覺得死亡係禁止討論既話題 要去既就去死 收聲 唔好影響人 無發言權

9唔搭8
唔通我話我有絕症 好慘 但係我求死 所以無所謂
比較個差 你又唔鐘意
比較個好 又話自己追唔到
賴3賴4 跟本就借口多多
都話左你想點就點
唔洗係到想死就覺得自己好撚慘咁 周圍同人講
算啦 你要硬撐我再講都無用

垃圾華人觀念 身體髮膚受之父母
人地國家直頭有安樂死揀

你從來都無辦法否認 限制呢個點

我成篇文無講過自己有幾慘 你係咪閱讀有啲障礙？

真

我自己覺得係睇情況
E.g植物人覺得生存好痛苦，想死
依個情況係可以理解
但有啲人心智未夠成熟
E.g 失戀就想死
係社會嘅眼中=唔正常，即係有病

另一方面其實想死只係病嘅其中一項特徵
一個人有情緒病，所以其中一個念頭係想死
而你嘅標題係假設咗想死=有病

醫學角度可見
情緒病嘅人腦部/神經有個area嘅野係缺少咗/壞咗
先會令到精神錯亂，有想死嘅感覺(e.g幻覺)
導致個人諗野負面、失去希望，從而想死
所以腦部嘅損害而被視為病嘅⼀種

利申: 純個人睇法 如果內容有錯 勿屌太大力

所以我嘅角度係
想死係一個結果，人按照個結果去諗返原因，從而判斷佢有病
但樓主你嘅觀點係想死係一個開首，被人話有病係一個結局
我地嘅角度唔一樣

正解

我都有諗過
究竟係咪個腦有問題先會有想死既諗法？
咩情況係正常 咩情況係有問題呢？
好多人身體有病都會話連帶情緒病
佢哋又係咪真係個腦有問題呢？

當然我都唔同意失戀去死

因為做緊唔係大眾會做既野

因為俾面佢
費事直接話佢蠢 話佢廢柴
咪話佢有病囉

如果一個人家庭有問題/有長期病/殘障 而想死
你係咪都覺得佢廢先？

唔可以完全話個腦有問題，只係一部人臨床上化驗真係腦部結構有問題
有時有啲人只係比負面情緒影響到，一時諗唔通

咩情況係正常，甚至病嘅定義，依樣野係睇社會風氣、文化
另外醫學角度凡係「唔正常」嘅野，就係病，不過係講緊客觀嘅數據，例如血壓過高=病
所以醫學會根據某啲特徵去判斷一個人有無病，而且背後參考同研究咗好多數據，好高可信性，DSM5係其中一本著名嘅書，入面列明哂所有病嘅特徵，例如抑鬱症其中一個最明顯嘅病徵就係自殺
其實近年情緒病特別係抑鬱變得更度為人知，因為好多名星都會有，令人認識多咗依個病，慢慢地人就將病同死混合埋一齊，一想死就聯想起病依樣野，但其實仲有好多元素人會忽略咗，直接跳去結論為一條 想死=病 嘅算式

所以去判斷一樣野係咪正常，要睇你由咩角度去睇，另外如果個國家係尊重自由、民主，其實一個人想死，其他人只會話respect，依樣唔係無同情心，只係文化差異

因為動物本能係求生

就好似大陸覺得食狗肉無問題
我地覺得佢地有病、無人性
其實係大陸人眼中，我地唔食狗肉先係有病嘅人
所以樓主你條問題其實好哲學，
依條問題唔會有答案
就好似精神病人覺得得自己一但正常，其他人先係唔正常咁
你唔會解釋到咩人先係正常、咩人先係有病

咁睇下你本身有咩負擔 (家人,朋友,事業或者寵物)
如果無,自殺前重做埋規劃唔影響他人,呢件事可接受

好多人堅持生存係因為有負擔,咬緊牙關都要行落去

亦有好多人未必擁有健康既身體,而你有但你去死, 佢地覺得好不屑 (當然佢唔會理解到你既痛苦)

呢件事好難由他人解答,因為我同你面對,睇既經歷都唔一樣

我都想死
但唔敢自殺
唔想陽壽未盡不斷重複生前動作
咁我寧願苟延殘喘
起碼叫做每日有唔同野做

同人講想死 即係唔係真正想死

有病 想被關心 被安慰

真正想死一早死左

你個題目係「點解想死會俾人當有病？」
有長期病/殘障而想死唔會俾人當有病
當年主流都冇話斌仔想死係有病
家庭有問題要睇下具體係咩問題先

通常係冇遇到非常不幸、痛苦既事而想死
先會俾人話有病
係蠢 係廢

點解唔會？
有長期病既人醫唔好，唔開心想死，都會話有精神病架

我相信每個人對不幸 痛苦既定義都唔同
好有錢既人 你突然叫佢住公屋過世
佢都會覺得好痛苦

帶綠帽既人可能佢都覺得自己好不幸

誠實豆沙包

一樣既命運？
咁姐係我今世過得唔好下世都要黎過？

你收聲啦，樓主沒話要死

其實一個閒人死唔死根本呢個世界WFC
你估你係張國榮定係盧凱彤

我15看破生世

哩句吾係指世界之理咩

富裕地區比貧窮地區多

好似禁忌咁

因為冇人想聽殘忍既真相
欺騙自己人生係美好既
抱住假希望去生存

理論上
人類係為左生存而存在
所以我哋身體有好多機制去令我地可以生存
例如會怕痛 怕熱 怕凍
所以想死其實某程度上係違反緊人類本身嘅設計
或者係因為咁我哋本能上會抗拒死亡

其實如果嗰一個人係俾身邊人或者事俾嘅壓力逼得好辛苦而想死的話，我會想問一個問題。
點解有勇氣尋死，但無勇氣離開令自己好大壓力嘅環境呢？
人死咗 宜家所擁有嘅都會失去晒（暫時已知係咁啦），拋棄晒所有嘢去轉換個環境 失去嘅都差唔多，話唔埋你換個環境會搵到想生存落去嘅意義呢..試多次唔得先死 其實無蝕

例如：家庭環境俾嘅壓力好大，你都有勇氣想死啦...咁點解唔試下離家出走 試下自己生活，都頂唔順先去死？橫掂點都係一無所有...
同樣道理，工作環境壓力大咪辭職 人際關係嘅咪換過身邊嘅人囉...

errr咁有病醫唔好？請問要點？

如果出生也白費 容許我今世等下世

其實你唔係想死

你只係想離開你嘅人生?

你咁講都有啲道理 但係唔會做到

其實都唔會做唔到

咪拋低一切一走之了囉

人死咗咪又係咩都帶唔走